<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дракон on В гостях у деда Пафнутия</title>
    <link>https://nazavalinke.github.io/categories/%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Дракон on В гостях у деда Пафнутия</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nazavalinke.github.io/categories/%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Об учёбе</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.01.13_ob_uchebe/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.01.13_ob_uchebe/</guid>
      <description>Давным-давно, в одном маленьком, но очень просвещённом королевстве, жил дракон. Был он неплохо образован, начитан, и даже издал один научный трактат, прославивший его за пределами королевства. Имелись у него и другие обязанности, важнейшими из которых было посвящение молодёжи в рыцари. Дело было не хитрым - дракон принимал вызов на поединок, сразу же сдавался и вот уже новоиспечённый рыцарь гордо принимает из рук короля свой первый, искрящийся в лучах солнца, меч.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запись под Новый год</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.12.28_zapis_pod_noviy_god/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.12.28_zapis_pod_noviy_god/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Знаете, когда наступает конец года всегда становится немножечко грустно. Очередная глава твоей книги подходит к концу, позади было столько исписанных страниц, а впереди ещё столько чистых &amp;hellip; Как тут не задуматься, когда на очередном листе дописываются предложения и где-то сверху летит запечатывающая главу точка? То-то и оно.
Старые страницы хранят горечь утрат и радость открытий, мелкие шалости и крупные неудачи, обретения чего-то совсем нового и расставания с чем-то близким, как оказалось навсегда.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О принцессах, турнирах и чистой любви</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.10.09_o_princessah_turnirah_i_chistoy_lubvi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.10.09_o_princessah_turnirah_i_chistoy_lubvi/</guid>
      <description>В некотором царстве, в некотором государстве &amp;hellip; вернее было бы сказать, сразу же за ними, в небольшом, но очень уютном королевстве, жил дракон. Ко времени нашего повествования он перестал воровать крупный, мелкий и местами рогатый скот, и уже даже не понимал, как вообще можно требовать за похищенных девиц выкуп. Только иногда, исключительно по доброте душевной, он соглашался тряхнуть стариной.
Как известно, между драконами, принцессами и рыцарями есть устойчивая связь. Кому же не хочется повесить в родовом замке портрет доблестного рыцаря, обнимающего милую принцессу, и при этом попирающего павшего в честном поединке дракона?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дела любовные и сказочные</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.06.18_dela_lubovnye_i_skazochniye/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.06.18_dela_lubovnye_i_skazochniye/</guid>
      <description>Одним погожим весенним вечером, когда лёгкий ветерок ласково трепал деревья за их раскидистые ветви, а заходящее солнце окрашивало окружающий мир в багрянец, случилась эта история.
К большой пещере, у входа к которой мерно дремал огромный дракон, подъехал рыцарь. Нисколько не испугавшись мирно храпящего чудовища, он спешился и громко постучал мечом о свой щит. Дракон пробудился, сонно моргнул и, потягиваясь, спросил:
- Вам назначено?
- Вроде бы нет, - ответил озадаченный рыцарь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О становлении науки</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.03.05_o_stanovlenii_nauki/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.03.05_o_stanovlenii_nauki/</guid>
      <description>Давным-давно, а для кого-то вовсе и недавно, в некотором королевстве жил дракон. Был он высок, силён и, по его же нескромному мнению, очень красив. Более всего на свете он любил читать книги. Читая, по началу, всё подряд, с годами он перешел к более содержательным книгам по искусству, мемуарам примечательных людей и, наконец, подошел к истории, с которой мы, пожалуй, и начнём.
Рано утром, примерно за пару часов до полудня, дракона разбудил хриплый рёв трубы, раздающейся у входа в пещеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О книгах, удачных и не очень</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2012.12.29_o_kingah_udachnih_i_ne_ochen/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2012.12.29_o_kingah_udachnih_i_ne_ochen/</guid>
      <description>Давным-давно, в некотором, скажем прямо, малоизвестном нынче королевстве жил дракон. Отличался он пристойным нравом, доблестной статью &amp;hellip; впрочем, это описание больше подходит благородному рыцарю, чем нашему дракону. Хотя порода у него огнедышащая, а род, как сами понимаете, драконий, к моменту нашего повествования был он кроток и мудр, справедлив и начитан. Да-да, досточтимые читатели, этот дракон тоже любил читать и уделял этому занятию практически всё свободное время.
Не подумайте, что герой нашего повествования был лентяем, отнюдь, дракон периодически облетал границы королевства, проводя, так сказать, воздушную разведку состояния посевов и запруженности рек, о чём позже докладывал лично королю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поход</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2011.01.04_pohod/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2011.01.04_pohod/</guid>
      <description>Давным-давно, когда народами правили справедливые короли, а магия великого Мерлина ещё не успела развеяться, жил на свете дракон. Был он не то чтобы стар, но уже далеко и не молод, жил в уютной пещере, как и полагалось дракону, и любил читать книги, что ему вовсе и не полагалось.
В молодости дракон вёл себя как все остальные драконы - похищал девиц, требовал за них выкуп иногда золотом, иногда просто едой, наводил ужас на окрестные селения, в общем, занимался обычной драконьей деятельностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дракон и рыцарь</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.10_drakon_i_rytsar/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.10_drakon_i_rytsar/</guid>
      <description>По пыльной дороге, на красивом вороном скакуне, во весь опор нёсся облачённый в сверкающие латы мужественный рыцарь. Выряженный по последней моде, с красивым плюмажем на шлеме он то и дело сжимал рукоять меча. Получив его совсем недавно герой, не мудрствуя лукаво, назвал его &amp;ldquo;Разитель драконов&amp;rdquo; и очень рассчитывал на него в предстоящей схватке. От самого дворца короля до логова дракона вела хорошо утоптанная прямая дорога с редкими ответвлениями в сторону небольших поселений.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
