<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Катя on В гостях у деда Пафнутия</title>
    <link>https://nazavalinke.github.io/tags/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Катя on В гостях у деда Пафнутия</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nazavalinke.github.io/tags/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Театр</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2021.02.16_teatr/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2021.02.16_teatr/</guid>
      <description>Наш мир полон опасностей, и подстерегают они нас буквально повсюду. На голову внезапно может упасть кирпич, дерево, а кому мало - ещё и рекламный стенд. Можно поскользнуться зимой, перегреться летом, промокнуть осенью, залюбоваться весной &amp;hellip; в смысле она тоже для нас опасна. Но нет ничего тяжелее последствий простого сна.
Вечером Катя уютно расположилась в кровати, раскрыла любимую книгу и, погрузившись с головой в приключения, немного переохладилась. В итоге, уже засыпая, Катя натянула одеяло по самую макушку, законопатила все щели между одеялом и кроватью, после чего провалилась в сладкие объятия Морфея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О карме</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2020.02.25_o_karme/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2020.02.25_o_karme/</guid>
      <description>Утро едва начало входить в свои права, посылая первые лучики солнца заспанному городу, а будильники еще только должны были отзвенеть по заданному с вечера расписанию. Каково же было их изумление, когда обнаружилось, что Катя уже давно на ногах, сделала зарядку, приняла душ, накормила еще толком не пришедшего в себя кота и, с большим удовольствием, уплетала за кухонным столом большой бутерброд с маслом и сыром. Стол &amp;hellip; не будем вспоминать мрачные времена Катиного голодания, был заставлен корзиночками с печеньем, конфетами и яблоками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Падение Карфагена</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.10.31_padenie_karfagena/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.10.31_padenie_karfagena/</guid>
      <description>Что есть человек? Собрание грехов, страстей и низменных желаний, приправленный толикой божественного начала. С одной стороны, кажется, что не всё так плохо, а иногда думаешь - из какой преисподней выплыла та или иная мысль, и как с нею теперь жить &amp;hellip; а самое главное - что с ней дальше делать?
Катя, на ниве здорового образа жизни и полезного, как ей казалось, голодания, достигла небывалых успехов, впрочем, никак не отразившихся на её фигуре, а уж тем более на её настроении, сделавшимся в последнее время совсем скверным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доброе утро</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.02.22_dobroe_utro/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.02.22_dobroe_utro/</guid>
      <description>Может ли утро быть добрым? Нет, не спешите сразу отвечать, давайте сперва разберёмся. Меняются сезоны года, настроение, погода, обстоятельства, или вот, к примеру, дни недели. Катя полагала, что утро понедельника быть хорошим не может, ведь что может быть хуже, чем идти в институт? Правильно, идти утром на работу, но Катя об этом пока даже не подозревала.
Из ванны Катя переместилась к предмету, который не любила даже больше понедельников - к весам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доброе дело</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2018.02.20_dobroe_delo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2018.02.20_dobroe_delo/</guid>
      <description>Блистающий зал Олимпа был ярко освещён, прекрасен в своём убранстве и практически пуст. В центре его возвышалось величественное ложе, на котором, как и всегда, возлежал великий Зевс. Под куполом носился Купидон, по совместительству секретарь, метавший стрелу за стрелою в одинокую муху, невесть как очутившуюся в пристанище богов. Зевс откровенно скучал и одним глазом наблюдал за увиливающем от стрел насекомым.
- Ну, что, - спросил он замершего в воздухе Купидона, ищущего в пустом колчане стрелу, - не попал?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Утро</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.11.28_utro/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.11.28_utro/</guid>
      <description>Вот, казалось бы, что может быть проще: встать рано утром, бодро потянуться, сделать утреннюю гимнастику и от всей души порадоваться первым лучам солнца? Ан нет, всегда что-то мешает &amp;hellip;
Первый будильник зазвонил ровно в семь утра. Катя, пробормотав что-то вроде &amp;ldquo;Проснись и пой&amp;rdquo;, ловко заткнула дребезжащее создание и перевернулась на другой бок. Второй будильник очнулся пять минут спустя. Быстро нашарив и его, Катя произнесла: &amp;ldquo;И вечный бой, покой нам только &amp;hellip;&amp;rdquo;, после чего опять потеряла сознание, упав на подушку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О здоровом образе жизни и красоте</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.02.26_o_zdorovom_obraze_zhizni_i_krasote/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.02.26_o_zdorovom_obraze_zhizni_i_krasote/</guid>
      <description>Итак, она звалась &amp;hellip; Катей. Катя была самой обычной девушкой - вполне симпатичной, в меру умной и обаятельной, и училась при этом на втором курсе института. Впрочем, что это я&amp;hellip; Катя конечно же была необычайной красавицей - Клеопатре, при виде неё, только и оставалось бы, что кусать локти и топиться в песке, и умницей - Эйнштейн по сравнению с ней был просто школьником супротив Сократа. При этом она ещё была доброй, отзывчивой, остроумной и очень милой особой.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
