<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Пафнутий Иванович on В гостях у деда Пафнутия</title>
    <link>https://nazavalinke.github.io/categories/%D0%BF%D0%B0%D1%84%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/</link>
    <description>Recent content in Пафнутий Иванович on В гостях у деда Пафнутия</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nazavalinke.github.io/categories/%D0%BF%D0%B0%D1%84%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ночь</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.11.25_noch/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.11.25_noch/</guid>
      <description>Вечер в этот чудесный летний день выдался тихим - ветер степенно раскачивал за верхушки деревья, приглаживал непокорную траву, но это больше для порядка, не давая забыть окружающим о своём существовании. На лежавшем близ холма озере плавали кувшинки, а рыба, знай себе, пускала пузыри, наслаждаясь последней в этот день трапезой.
Когда тени удлинились, а на небе показался ещё бледноватый серп луны, на бежавшей с вершины холма тропинке послышались неспешные шаги. Дед Пафнутий Иванович решил не упускать возможности полюбоваться засыпающей природой, тем более что погода этому явно благотворила.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Охота</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.05_oxota/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.05_oxota/</guid>
      <description>Дед Пафнутий Иванович проснулся, как всегда, рано и сладко потянулся. Заря только наклевывалась, и день обещал быть ясным и безоблачным. Наскоро перекусив, дед решил – быть охоте, а заодно и неплохо было бы и грибов с ягодами набрать. Взяв по привычке ружьё и повесив на плечо патронташ, Пафнутий размеренным шагом направился в сторону леса.
Там его уже ждали. На кромке леса замерли стройными рядами все представленные в округе животные, вернее даже сказать – их лучшие представители, по десятку от каждого вида.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
