<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stories on В гостях у деда Пафнутия</title>
    <link>https://nazavalinke.github.io/stories/</link>
    <description>Recent content in Stories on В гостях у деда Пафнутия</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nazavalinke.github.io/stories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Театр</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2021.02.16_teatr/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2021.02.16_teatr/</guid>
      <description>Наш мир полон опасностей, и подстерегают они нас буквально повсюду. На голову внезапно может упасть кирпич, дерево, а кому мало - ещё и рекламный стенд. Можно поскользнуться зимой, перегреться летом, промокнуть осенью, залюбоваться весной &amp;hellip; в смысле она тоже для нас опасна. Но нет ничего тяжелее последствий простого сна.
Вечером Катя уютно расположилась в кровати, раскрыла любимую книгу и, погрузившись с головой в приключения, немного переохладилась. В итоге, уже засыпая, Катя натянула одеяло по самую макушку, законопатила все щели между одеялом и кроватью, после чего провалилась в сладкие объятия Морфея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О карме</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2020.02.25_o_karme/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2020.02.25_o_karme/</guid>
      <description>Утро едва начало входить в свои права, посылая первые лучики солнца заспанному городу, а будильники еще только должны были отзвенеть по заданному с вечера расписанию. Каково же было их изумление, когда обнаружилось, что Катя уже давно на ногах, сделала зарядку, приняла душ, накормила еще толком не пришедшего в себя кота и, с большим удовольствием, уплетала за кухонным столом большой бутерброд с маслом и сыром. Стол &amp;hellip; не будем вспоминать мрачные времена Катиного голодания, был заставлен корзиночками с печеньем, конфетами и яблоками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Падение Карфагена</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.10.31_padenie_karfagena/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.10.31_padenie_karfagena/</guid>
      <description>Что есть человек? Собрание грехов, страстей и низменных желаний, приправленный толикой божественного начала. С одной стороны, кажется, что не всё так плохо, а иногда думаешь - из какой преисподней выплыла та или иная мысль, и как с нею теперь жить &amp;hellip; а самое главное - что с ней дальше делать?
Катя, на ниве здорового образа жизни и полезного, как ей казалось, голодания, достигла небывалых успехов, впрочем, никак не отразившихся на её фигуре, а уж тем более на её настроении, сделавшимся в последнее время совсем скверным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доброе утро</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.02.22_dobroe_utro/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2019.02.22_dobroe_utro/</guid>
      <description>Может ли утро быть добрым? Нет, не спешите сразу отвечать, давайте сперва разберёмся. Меняются сезоны года, настроение, погода, обстоятельства, или вот, к примеру, дни недели. Катя полагала, что утро понедельника быть хорошим не может, ведь что может быть хуже, чем идти в институт? Правильно, идти утром на работу, но Катя об этом пока даже не подозревала.
Из ванны Катя переместилась к предмету, который не любила даже больше понедельников - к весам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пятна истории или куда делись татаро-монголы</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2018.11.01_pyatna_istorii_ili_kuda_delis_tataro-mongoly/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2018.11.01_pyatna_istorii_ili_kuda_delis_tataro-mongoly/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Татаро-монголы угоняли русских в плен, но и там они не работали&amp;rdquo;. Из школьного сочинения
Как известно вся история испещрена пятнами: белыми, чёрными&amp;hellip; Как, вы не знаете, что такое чёрные пятна истории?! Тогда начнём с самого начала, пройдёмся по азам и нырнём в самую, что ни на есть, глубь исторической науки.
Допустим, древнегреческий герой, в те незапамятные времена, когда греки ещё сами умели зарабатывать себе на жизнь (1), подобрав команду таких же, как он, авантюристов, качков и экстремалов, раздобыв приличный корабль (удача вообще сопутствует героям, а дальше главное вовремя отдать концы и поставить парус, пока хозяева не нагрянули), прощается с женой:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доброе дело</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2018.02.20_dobroe_delo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2018.02.20_dobroe_delo/</guid>
      <description>Блистающий зал Олимпа был ярко освещён, прекрасен в своём убранстве и практически пуст. В центре его возвышалось величественное ложе, на котором, как и всегда, возлежал великий Зевс. Под куполом носился Купидон, по совместительству секретарь, метавший стрелу за стрелою в одинокую муху, невесть как очутившуюся в пристанище богов. Зевс откровенно скучал и одним глазом наблюдал за увиливающем от стрел насекомым.
- Ну, что, - спросил он замершего в воздухе Купидона, ищущего в пустом колчане стрелу, - не попал?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ленин в ...</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2017.08.03_lenin_v/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2017.08.03_lenin_v/</guid>
      <description>Ленин в январе
Любил Ильич январские морозы. Выйдет иногда на крыльцо, запахнётся в тулуп, и дышит во всю свою богатырскую грудь свежим воздухом, аж пар стоит. Надышит так, что за десяток шагов ничего от пару не видно и шмыг за крыльцо - на явку с товарищами, революцией заниматься. А царская охранка в дыму ищет-ищет, и никак. Ильич через пару часов возвращается незаметно, и смеётся над надсмотрщиками, такие уж они неказистые и бестолковые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Утро</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.11.28_utro/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.11.28_utro/</guid>
      <description>Вот, казалось бы, что может быть проще: встать рано утром, бодро потянуться, сделать утреннюю гимнастику и от всей души порадоваться первым лучам солнца? Ан нет, всегда что-то мешает &amp;hellip;
Первый будильник зазвонил ровно в семь утра. Катя, пробормотав что-то вроде &amp;ldquo;Проснись и пой&amp;rdquo;, ловко заткнула дребезжащее создание и перевернулась на другой бок. Второй будильник очнулся пять минут спустя. Быстро нашарив и его, Катя произнесла: &amp;ldquo;И вечный бой, покой нам только &amp;hellip;&amp;rdquo;, после чего опять потеряла сознание, упав на подушку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архимед</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.09.09_arhimed/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.09.09_arhimed/</guid>
      <description>Многие герои, учёные, философы и первооткрыватели далёкой древности до сих пор почитаются своими потомками, а их открытия, как ни странно, актуальны и важны по сей день. Но не только память связывает нас со своими предшественниками, иногда они возвращаются, правда не совсем в первозданном виде.
История эта случилась в небольшом уездном селе N-ской губернии, примерно в середине лета. Дед Иван Петрович любил в хорошую погоду понежиться в ванне, которую ставил практически в самом центре своего огорода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О здоровом образе жизни и красоте</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.02.26_o_zdorovom_obraze_zhizni_i_krasote/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.02.26_o_zdorovom_obraze_zhizni_i_krasote/</guid>
      <description>Итак, она звалась &amp;hellip; Катей. Катя была самой обычной девушкой - вполне симпатичной, в меру умной и обаятельной, и училась при этом на втором курсе института. Впрочем, что это я&amp;hellip; Катя конечно же была необычайной красавицей - Клеопатре, при виде неё, только и оставалось бы, что кусать локти и топиться в песке, и умницей - Эйнштейн по сравнению с ней был просто школьником супротив Сократа. При этом она ещё была доброй, отзывчивой, остроумной и очень милой особой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об учёбе</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.01.13_ob_uchebe/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2016.01.13_ob_uchebe/</guid>
      <description>Давным-давно, в одном маленьком, но очень просвещённом королевстве, жил дракон. Был он неплохо образован, начитан, и даже издал один научный трактат, прославивший его за пределами королевства. Имелись у него и другие обязанности, важнейшими из которых было посвящение молодёжи в рыцари. Дело было не хитрым - дракон принимал вызов на поединок, сразу же сдавался и вот уже новоиспечённый рыцарь гордо принимает из рук короля свой первый, искрящийся в лучах солнца, меч.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запись под Новый год</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.12.28_zapis_pod_noviy_god/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.12.28_zapis_pod_noviy_god/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Знаете, когда наступает конец года всегда становится немножечко грустно. Очередная глава твоей книги подходит к концу, позади было столько исписанных страниц, а впереди ещё столько чистых &amp;hellip; Как тут не задуматься, когда на очередном листе дописываются предложения и где-то сверху летит запечатывающая главу точка? То-то и оно.
Старые страницы хранят горечь утрат и радость открытий, мелкие шалости и крупные неудачи, обретения чего-то совсем нового и расставания с чем-то близким, как оказалось навсегда.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О принцессах, турнирах и чистой любви</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.10.09_o_princessah_turnirah_i_chistoy_lubvi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.10.09_o_princessah_turnirah_i_chistoy_lubvi/</guid>
      <description>В некотором царстве, в некотором государстве &amp;hellip; вернее было бы сказать, сразу же за ними, в небольшом, но очень уютном королевстве, жил дракон. Ко времени нашего повествования он перестал воровать крупный, мелкий и местами рогатый скот, и уже даже не понимал, как вообще можно требовать за похищенных девиц выкуп. Только иногда, исключительно по доброте душевной, он соглашался тряхнуть стариной.
Как известно, между драконами, принцессами и рыцарями есть устойчивая связь. Кому же не хочется повесить в родовом замке портрет доблестного рыцаря, обнимающего милую принцессу, и при этом попирающего павшего в честном поединке дракона?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собрание</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.04.07_sobranie/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.04.07_sobranie/</guid>
      <description>- Друзья, братцы, да сколько же можно?! - начал медведь, взобравшись на подходящий пенёк.
- Утром едят, днём чавкают, вечером &amp;hellip; ну да, святое дело, кем-то хрустят. Даже ночью носятся и жуют. Доколе?!
Вокруг оратора начали собираться звери.
- Возьмём, к примеру, вчерашний день, - надрывался медведь, - и, знаете, что?
- Ну?! - дружно выдохнули обступившие медведя звери.
- Так вот, вчера волк съел зайца!
- Ааа&amp;hellip;, - разочарованно протянули звери.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Памятка о походе в лес</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.03.20_pamyatka_o_pohode_v_les/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.03.20_pamyatka_o_pohode_v_les/</guid>
      <description>- Прежде всего крепко подумайте: ну чего вы в этом лесу не видали? Картинок, сказок в детстве и передач по телевизору вполне достаточно для общего развития. Из вас ведь мог выйти великий учёный, конструктор, писатель, инженер, слесарь, дворник или, на худой конец, поэт. Упрямитесь? Напрасно, ослов в лесу любят &amp;hellip; по-своему.
- Сделать все необходимые прививки, особенно от чумы мексиканских ежей и лещевого эльцифалита.
- Месяц провести на больничном, побочных эффектов от прививок никто не отменял.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гроза Карибского моря</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.02.21_groza_karibskogo_morya/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2015.02.21_groza_karibskogo_morya/</guid>
      <description>На корабле в открытом море всегда есть чем заняться - подтянуть снасти, подстрогать деревянный блок, чтобы его не подклинивало, поскоблить медь кирпичом, покрасить якорь. О чистоте на судне и говорить нечего - её поддержанием занимается вся команда изо дня в день.
Стадо сухопутных крыс, по выражению боцмана, подстёгиваемое выкриками и междометиями, проводило ежедневный ритуал чистки судна, при этом стараясь лишний раз не оглядываться в сторону мостика. Оттуда раздавались тяжелые шаги, и не менее цветастая речь, перемежаемая приказами и угрозами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Покоритель вершин</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.12.04_pokoritel_vershin/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.12.04_pokoritel_vershin/</guid>
      <description>Лучше гор могут быть только &amp;hellip;, да-да, только они же. Признаться, я давно мечтал покорить какую-нибудь вершину, воткнуть флаг, и, подняв руки вверх, заорать на всю округу, слушая как эхо отражается от горных хребтов. Скучно всё-таки путешествовать как некоторые - заехали в турецкий отель, отметили встречу, очнулись спустя две недели в Москве. Ничего не помнят, но явно было здорово. Или, как вариант, прилетел на Багамы, посмотрел на море, отметил и спустя месяц уже на родине, расслабляешься после реанимации в обычной палате&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дела любовные и сказочные</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.06.18_dela_lubovnye_i_skazochniye/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.06.18_dela_lubovnye_i_skazochniye/</guid>
      <description>Одним погожим весенним вечером, когда лёгкий ветерок ласково трепал деревья за их раскидистые ветви, а заходящее солнце окрашивало окружающий мир в багрянец, случилась эта история.
К большой пещере, у входа к которой мерно дремал огромный дракон, подъехал рыцарь. Нисколько не испугавшись мирно храпящего чудовища, он спешился и громко постучал мечом о свой щит. Дракон пробудился, сонно моргнул и, потягиваясь, спросил:
- Вам назначено?
- Вроде бы нет, - ответил озадаченный рыцарь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О становлении науки</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.03.05_o_stanovlenii_nauki/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2014.03.05_o_stanovlenii_nauki/</guid>
      <description>Давным-давно, а для кого-то вовсе и недавно, в некотором королевстве жил дракон. Был он высок, силён и, по его же нескромному мнению, очень красив. Более всего на свете он любил читать книги. Читая, по началу, всё подряд, с годами он перешел к более содержательным книгам по искусству, мемуарам примечательных людей и, наконец, подошел к истории, с которой мы, пожалуй, и начнём.
Рано утром, примерно за пару часов до полудня, дракона разбудил хриплый рёв трубы, раздающейся у входа в пещеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рецензия</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2013.12.25_recenziya/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2013.12.25_recenziya/</guid>
      <description>Ёжик
  Жил был ёжик. Он любил повеселиться, поваляться, покачаться на траве. Всё лето он веселился, валялся, качался. Наступила осень. Он залез в своё дупло, лёг и сдох.
  (ошибки автора не сохранены)
 Рецензия Как известно, после золотого и серебряного века русской литературы наступил бронзовый этап её развития. Многие авторы буквально забронзовели и заняли причитающиеся им пьедесталы, ступени и вообще все доступные им возвышенности. Бессовестно пользуясь этим и поглядывая на нас, беспомощных читателей, свысока, они буквально завалили нас своими произведениями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О книгах, удачных и не очень</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2012.12.29_o_kingah_udachnih_i_ne_ochen/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2012.12.29_o_kingah_udachnih_i_ne_ochen/</guid>
      <description>Давным-давно, в некотором, скажем прямо, малоизвестном нынче королевстве жил дракон. Отличался он пристойным нравом, доблестной статью &amp;hellip; впрочем, это описание больше подходит благородному рыцарю, чем нашему дракону. Хотя порода у него огнедышащая, а род, как сами понимаете, драконий, к моменту нашего повествования был он кроток и мудр, справедлив и начитан. Да-да, досточтимые читатели, этот дракон тоже любил читать и уделял этому занятию практически всё свободное время.
Не подумайте, что герой нашего повествования был лентяем, отнюдь, дракон периодически облетал границы королевства, проводя, так сказать, воздушную разведку состояния посевов и запруженности рек, о чём позже докладывал лично королю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поход</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2011.01.04_pohod/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2011.01.04_pohod/</guid>
      <description>Давным-давно, когда народами правили справедливые короли, а магия великого Мерлина ещё не успела развеяться, жил на свете дракон. Был он не то чтобы стар, но уже далеко и не молод, жил в уютной пещере, как и полагалось дракону, и любил читать книги, что ему вовсе и не полагалось.
В молодости дракон вёл себя как все остальные драконы - похищал девиц, требовал за них выкуп иногда золотом, иногда просто едой, наводил ужас на окрестные селения, в общем, занимался обычной драконьей деятельностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Седьмой день</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.12.13_sedmoy_den/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.12.13_sedmoy_den/</guid>
      <description>В этот день, от момента сотворения Земли, Бог создавал животных. Одно за другим они выскакивали из клубящегося облака материи, склонялись в почтительном поклоне пред своим творцом и отправлялись в мерцающие врата, ведущие на их новую родину.
Последним Бог создал человека. В колеблющемся облаке медленно проступал силуэт первого разумного создания. Следует отметить, что Бог создал человека вовсе не по своему облику и подобию, как это описывалось в более поздних источниках, поскольку облика, а уж тем более постоянного подобия у него никогда не было.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ночь</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.11.25_noch/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.11.25_noch/</guid>
      <description>Вечер в этот чудесный летний день выдался тихим - ветер степенно раскачивал за верхушки деревья, приглаживал непокорную траву, но это больше для порядка, не давая забыть окружающим о своём существовании. На лежавшем близ холма озере плавали кувшинки, а рыба, знай себе, пускала пузыри, наслаждаясь последней в этот день трапезой.
Когда тени удлинились, а на небе показался ещё бледноватый серп луны, на бежавшей с вершины холма тропинке послышались неспешные шаги. Дед Пафнутий Иванович решил не упускать возможности полюбоваться засыпающей природой, тем более что погода этому явно благотворила.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номерные сказки. Сказка &#43;1</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.09.01_nomernye_skazki_skazka_plus_1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.09.01_nomernye_skazki_skazka_plus_1/</guid>
      <description>Лето в этом году выдалось, мягко говоря, необычным. Вначале оно запоздало со своим приходом, потом долго запрягало, а после и вовсе залило дождями удивлённую таким обращением землю. Солнце иногда пробивалось сквозь неласковые тучи, но выходило у него это, к всеобщему сожалению, совсем редко.
На этот раз дождь лил безостановочно целую неделю кряду. Во дворце царило всеобщее уныние и расхлябанность. Царь каждый день собирал бояр на совещания, которые, вследствие отсутствия хоть каких-то решений, выливались в совместные попойки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Осенняя прогулка</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.22_osennaya_progulka/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.22_osennaya_progulka/</guid>
      <description>Осень. Долго же тебя не было, я уже почти успел подзабыть это серое дождливое небо, эти лужи, осыпающиеся с деревьев листья, и, конечно же, нескончаемый дождь. Сегодня можно сказать тихо, ветер не гнёт голые верхушки деревьев, не срывает целыми одеялами листву, предоставив ей возможность величаво осыпаться, устилая подножья деревьев пёстрым ковром. Под ногами попадаются жёлтые, красные, и даже какие-то коричневатые листья. Закончилось солнце, закончилась и эпоха листьев. Долго они радовали глаз всеми оттенками зелёного, а теперь, как не нужный балласт, осыпаются желтоватым дождём.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Далёкий контакт</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.14_dalekiy_kontakt/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.14_dalekiy_kontakt/</guid>
      <description>В далёком космосе, среди чёрной, беспредельной пустоты, бушевал огонь. Несколько небольших планет оказались в плену сразу у двух светил. Пока что океаны энергий, изливаемые в окружающее пространство, исключали возникновение белковой жизни на раскалённых шарах будущих планет. Пройдут тысячи, а за ними миллионы лет, и как знать, может быть, планеты обретут атмосферу и защитят первые ростки жизни. А может всё будет по-другому – притяжение обоих светил столкнёт их с орбиты, и одни из них навсегда покинут этот неустойчивый хоровод, а другие сойдутся вместе, и в огромных облаках осколков образуются новые планетные гиганты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дракон и рыцарь</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.10_drakon_i_rytsar/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.10_drakon_i_rytsar/</guid>
      <description>По пыльной дороге, на красивом вороном скакуне, во весь опор нёсся облачённый в сверкающие латы мужественный рыцарь. Выряженный по последней моде, с красивым плюмажем на шлеме он то и дело сжимал рукоять меча. Получив его совсем недавно герой, не мудрствуя лукаво, назвал его &amp;ldquo;Разитель драконов&amp;rdquo; и очень рассчитывал на него в предстоящей схватке. От самого дворца короля до логова дракона вела хорошо утоптанная прямая дорога с редкими ответвлениями в сторону небольших поселений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>История одного рыцаря</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.09_istoriya_odnogo_rytsarya/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.08.09_istoriya_odnogo_rytsarya/</guid>
      <description>В стародавние времена, когда король Ричард по прозвищу Львиное Сердце освобождал гроб Господень от сарацин, когда Робин Гуд слыл первым лучником Британии, жил на свете один рыцарь. Был он высок, строен и красив собою, любил звон мечей, шумные пирушки и объятья прекрасных женщин, в общем, всё, что и полагалось любить рыцарю в те времена.
Звали нашего рыцаря &amp;hellip; впрочем, это не столь важно, укажем лишь то, что был он из старого благородного рода, чем наш герой необычайно гордился.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Старик и смерть</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.25_starik_i_smert/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.25_starik_i_smert/</guid>
      <description>На берегу тёплого моря, ласкающего уже целую вечность неприступный берег, в небольшой лачуге жил Старик. Здесь, уже много лет назад, при мерном рокоте волн, он появился на свет в бедной рыбацкой семье. Ребёнком он бегал по берегу, то убегая от накатывающих волн, то бросаясь в них с радостным криком. Здесь он строил песочные замки, отсюда же, подростом, отправлялся с отцом в море ловить рыбу. В красном полумраке заходящего солнца он встретил свою будущую жену, и они болтали здесь целую ночь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конец света</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.18_konets_sveta/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.18_konets_sveta/</guid>
      <description>В теплый майский день, когда зима, наконец-то, отступила, а весна только принялась наводить порядок на вверенной ей территории, повсеместно в городах и прочих населённых пунктах Земли воцарилось необычное оживление.
Всюду из громкоговорителей, радиоприёмников и телевизоров уже вторую неделю раздавался уже порядком поднадоевший голос, зачитывающий один и тот же текст:
&amp;ldquo;Жители Земли! К вам обращается представитель Галактического Совета. Вскоре ваше Солнце должно взорваться. Но нет никаких причин для беспокойства – Совет выделил достаточное количество кораблей для вашей эвакуации на другую планету.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Одуванчик</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.16_oduvanchik/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.16_oduvanchik/</guid>
      <description>Ранней весной, когда солнышко только начало пригревать уставшую от зимы землю, на небольшой полянке появился Одуванчик. Полянка эта находилась в глубине леса, давно заросшего кустарниками и зеленоватым мхом. Наш Одуванчик появился рядом со старой берёзой, протянувшей свои ветви к ласковому солнцу и, в отличие от окружавших полянку елей, не создававшей густой тени.
Одуванчик разложил листики и спустя всего несколько недель выпустил стебелёк. Тут-то он и увидел, что окружён такими же как он одуванчиками, с которыми, оказывается, так весело проводить время.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Охота</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.05_oxota/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.07.05_oxota/</guid>
      <description>Дед Пафнутий Иванович проснулся, как всегда, рано и сладко потянулся. Заря только наклевывалась, и день обещал быть ясным и безоблачным. Наскоро перекусив, дед решил – быть охоте, а заодно и неплохо было бы и грибов с ягодами набрать. Взяв по привычке ружьё и повесив на плечо патронташ, Пафнутий размеренным шагом направился в сторону леса.
Там его уже ждали. На кромке леса замерли стройными рядами все представленные в округе животные, вернее даже сказать – их лучшие представители, по десятку от каждого вида.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый контакт</title>
      <link>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.06.19_perviy_kontact/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nazavalinke.github.io/stories/2009.06.19_perviy_kontact/</guid>
      <description>Издавна небо привлекало людей, манило к себе чем-то запретным, тайным. Уж и не счесть, сколько поколений вглядывалось в звёзды, пытаясь разгадать их рисунок, понять их предназначение и суть. Тысячелетиями стремился человек в небо, неосознанно, без видимых целей с одной единственной мыслью - подняться как можно выше. Сколько погибло на подступах к небу, в попытке раскрыть его тайны, сколько остались в небе навсегда. Но не угасал порыв, и всегда находились единицы, которые вопреки всему бросали вызов природе и самим себе.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
